孟晚舟用3本特區護照共33次遊走美加！香港政府或被認定為支那白手套而被取消《香港關係法》

華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，將於溫哥華時間12月10日早上在加拿大卑詩省高級法院開庭續審。《蘋果》記者查閱美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄，發現美國所指孟晚舟所持4本中國護照及3本香港特區護照中，孟只用香港特區護照申請美國旅遊簽證出入美國和加拿大。

記者發現，根據法庭文件指出，孟晚舟持第二本特區護照（KJ040XXX2）從香港過境加拿大溫哥華，前往墨西哥，目前該護照被加國法庭扣留作為證物。港大法律學院首席講師張達明昨日在社交網站指，從美國司法部文件得悉，孟是用第二本護照（KJ040XXX2）入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照（KJ047XXX8），這表示她在未註銷第二本護照情況下，獲簽發第三本護照。

而美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄顯示，孟晚舟的3本特區護照KJ020XXX3、KJ040XXX2、KJ047XXX8，均同樣顯示於2014年6月14日至2017年3月2日間、共33次美國出入境紀錄，紀錄完全一樣，而主要停留地點為紐約、波士頓、洛杉磯、西雅圖、佛羅里達州卡納維拉爾港（PCF Port Canaveral, FL）及溫哥華，而法庭文件則指，孟與前夫所生的16歲兒子目前正在波士頓求學，現任丈夫和10歲女兒則居住於溫哥華，而她自2017年3月2日開始，就避開前赴美國，但紀錄沒有顯示她在哪裏離境，而當時華為正接受美國當局調查。

令人感到疑惑的是，為何孟晚舟3本特區護照的美國出入境紀錄完全一樣？究竟是在第2本護照未向香港入境處註銷情況下，申請第3本護照？還是美國簽證仍在第2本護照上，她需要拿取第2本和第3本護照一併出入境美國？正如張達明所言：「我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋」。

source? 唔好燈please

香港政府或會被TRUMP認定,
利用美國《香港關係法》區別對待身份,
協助支那進行損害美國利益既間諜活動
極良好理由, 國會取消《香港關係法》
堵塞間諜活動入口

快點

係咪出年review?

早兩個月review 完
要等下年年尾

感謝🙏

下年分分鐘 deal好晒 開緊party啦

定時提醒下白宮

傳媒仲係度講緊美國貿易戰搞搞震亂拉人
班廢老就信到十足十自high贏硬一面倒咁屌

咁同大陸有乜分別

原來特區護照由中聯辦包左黎做唔撚怪之得啦，睇黎遲下特區護照 d 免簽國應該會落閘。